去緊exchange 有種有心無力嘅感覺

明明去exchange應該係開心同玩 但去旅行得嚟又要諗住要砌cv keep住apply intern
結果in又in得柒 玩又玩得唔盡興 有冇人明

呀哈

以為我出post

依家好驚翻香港成個暑假淨係做到廢青

Same here乞食科唔知搵咩intern好

business?

起碼你都叫有時間番intern
我exchange去到8月先番香港 乜都apply唔到

係 搵工搵到頹

去邊到exchange 咁遲完

一樣 就嚟日日叫春

你去邊exchange 得閒可以傾下計
同香港大時差

荷蘭
你呢

荷蘭

我已經崩潰邊緣

西班牙

我都係

原來咁多人荷蘭exchange

Ching幾月完

你可以返去等消息

諗起8月先番到香港到時真係半天吊

我都係
Btw智利

我同香港差七個鐘 話多唔多 話少唔少 但都係好難同香港傾到計

買定個兜返去乞食

八月先返香港 可以疊埋心水瞓覺

同啲master一齊上堂，小班教學，個個都有底有熱情，我就成碌木咁係到聽。

瑞士，仲搵緊intern

其實冇得喺香港見工已經輸左九條街

半夜著老西做Video interview

D HR 直情飛咗你份application

我8個 我地可以做對方機窿

有interview好好

試過凌晨四點係酒店等phone in

岩呀屌 有時諗好唔好fake佢地我係香港

我夜晚最得閒嗰陣香港啲人熟睡緊

Send左幾間firms都仲未有回覆
開始諗緊班HR係咪唔識打外國電話，或者廢事煩見到當睇唔到

利申：🇬🇧

屌 一樣

我都係差香港7個鐘

有邊暑真係有VI 唉成個人好負面

有得交application咪幾好，有啲要你交手寫個份，有啲就5月interview，嚟唔到就bye bye

所以其實你地已經好好 起碼仲有機會

次次訓醒香港就收工

屌我有次phone in完 佢同我講下輪interview會喺翻香港公司親身見 問我幾時返香港 我一話要完sem翻就收咗皮

唉屌 我都有諗過

真係一個回覆都收唔到
好彩上年yr2 做左intern

點解會同master一齊上咁癲

我上年都有做但硬係覺得今個暑假冇煙腸做好似唔知點咁

非英語國家，得master有英文揀

咁佢一叫你去公司interview就收得皮

ching邊度exchange 咁慘

有時搵屋企人都要計一計時間

荷蘭啲sem真係好長，一個sem分兩個block

通常屋企戈起身我都未訓 但我屋企人都唔理我

起碼知自己死邊先 或者再問佢arrange video in
而家咁樣 apply完做完apt test都唔知死咗係邊

我個間8定10weeks 一個sem

加拿大exchange 緊 五月就番黎 但係咩intern都未apply

我讀商科好早dead晒

我都係讀商 agger
冇intern就part time算了

連in 都無得in 先最灰

當初就係因為要搵intern 先揀喺sem a Exchange

去旅行啦特登來回香港好on9

Same

大俄帝國
另類體驗
終於明點解一直冇咩人去俄國exchange

黎緊諗住去邊到trip? 去trip都要煩intern野

啲人係咪個個都好高大 同埋飲酒好癲

高大就真係唔太覺，男嘅好多到好似普京咁，女嘅好多都好靚，有啲好高但有啲好矮
飲酒唔清楚俄佬，反而班exchange嘅有假就飲到醉
同埋好多人食煙

未諗呀 我勁冇心機連apt test都Miss左幾個

我覺得完咗exchange之後會覺得歐洲都係攞嚟去旅行好 生活來講真係冇特別鍾意

我依邊都係勁多人食煙 好多Dutch行住咁食 但可能因為太大風唔會點聞到煙味 但多人食煙既程度食係學校除左正門前10米唔比食煙外 附近長期都有一大班人煲煙 仲有係馬路影快相啊 整路個啲個個都食住煙做野

嚟到之後好掛住香港啲野食 因為依到食真係好貴 同埋間間都係食漢堡包薯條 搵間有飯/麵食都好難

睇得多YouTube 啲street workout片以為個個俄佬都又白又高大

所以我自己煮多啲

我都係因爲出去食一餐既價錢 可以買到煮幾餐既餸

未出社會前去睇下個世界嘛，到你返左工後人生就無左㗎啦

想當年8月先番到香港
乜撚野都無報廢到開學

我驚我睇完個世界之後 畢咗業都仲係繼續得個兜

真
一嚟到聖彼得堡真係覺得依度好靚，贏好多歐洲城市幾條街，周圍行幾正，啲人幾nice，但生活的話真係麻麻

其實exchange 有咩用？

真係唔太覺，我未嚟都以為係咁，住落發覺做警察嘅都唔係個個咁高大

我諗我嚟緊都會咁木水係想報都冇得報

都叫有d也揸手阿Don't worry baby
過來人hea到入正苦

出到黎做野想放多兩日假都唔得

我就收工啦

你yr幾
驚戇鳩鳩過咗成個summer

都唔知係咪真
次次聽d人話多d exposure見識下世界好呀就想
而家無intern都係出黎揸兜

咁你而家做緊咩

旅行黎講東南亞真係無得比
我有電飯煲平時都係自己煮飯多
改不了食飯的習慣 食意粉硬係覺得唔飽

而家就係你都唔知係你apt test fail定你返唔到黎所以收皮

上天自有安排
到你返左工後就會冇曬時間，少年去過你想要嘅生活啦，人生只有一次

利申hea左正苦現正尋找人生的意義

唔使驚，驚唔嚟，有方向行下行下就到
轉彎遇見愛

晨兄你做緊邊泛？ engin?

遇上風眼未紅

六、七月先番香港，荷蘭其實真係幾多香港人去exchange

我揀左海牙個邊 冇香港人

我都有飯煲 不過係因為唔想餐餐食意粉咁悶
主要係有時一個人都唔想出去食

講嘢好似我老母 但我想像唔到返到香港個個都返緊工得我自己喺度做廢青

其實冇咩用 係俾個藉口係外國hea下

台灣exchange 緊
Final year
返到去就grad
乜工都未搵
難得有機會離開屋企半年
點都出去見識下
出嚟做嘢之後應該冇乜機會
頂多咪遲人半年返工
盡興咗先講

Ching好勇

Hr狗

我都收左

好yeah

好多人同你一樣，唔使怕喔

你地收工我先啱啱開始上緊堂

叻仔，我漫無目的咁係條街都女

Exchange 就玩啦 in 乜撚tern

無留意你十個鐘前就收工

玩下電話又一堂

點都好收工係件開心嘅事
食左飯未阿

玩極都未落堂

我上年調翻轉 8月要去exchange好難搵intern

仲以為自己開post....
ching幾時完sem返香港？

揀得spring sem 去 又唔係勁到可以sem1搞好intern 真係失策喎
Apply多啲cover letter寫好啲啦

Summer exchange? 定係咁早開始fall sem

8月尾開sem 然後orientation嗰啲迫你一定要早1,2星期到

前年sem 2 exchange去英國都係咁
難得有summer swire intern offer都係未考完試翻唔切香港
結果七月返香港先搵 撞彩搵到間外資biotech summer做compliance
依家....係間local bank做MT

五月尾

有swire intern offer...
我果時收到ac但最近都要去到英國先有得做 所以無去到

早知翻唔切香港我搞唔多添啦

算啦 可能就算我係香港都搵唔到intern

唔搞咁多*

求撚其啦，你唔係以為啲濕鳩intern 對你前途有幫助阿？ 玩盡佢啦

但你本身唔知自己幾時考完試架咩？

搵下啲6月頭開始既intern囉
邊度咁早開始

四月尾先出ttb

嗰陣就係搵唔到 最後搵咗份contract admin當搵下機票錢

去exchange 嘅錢真係做幾年狗先搵得翻

你7月先翻香港都搵到 究竟ching點解咁勁

勁就未必了
非三大bba second up就黎second low咁上下

你去得多旅行咪貴 我見到個個去歐洲exchange都瘋狂歐遊 好羨慕

人在歐洲 去鄰近國家旅行真係好方便

食左啦
做下運動先

照計歐遊可以好慳？
我個陣成日自己煮飯
然後去旅行都好慳
所以都唔係用左太多錢

有時去旅行懶得煮 再加上報下tour玩 咁就唔見左幾舊錢

大家都係求張cert

夏天先做，食飽飯好懶

睇你想唔想叫做逃離下香港咁

睇你cv夠唔夠砌 已經3、4份渣手咪最後放縱

利申：cv垃圾

d orientation可唔可以走先

ching有swire offer已經有料到啦

真心 我有時都會咁諗 然後個個fd做緊spring in

唉 有咩慘得過 final year sem b 先去Exchange
然後miss曬啲大路嘅搵工時間
同香港時差又大（差足十二個鐘）
又要邊Exchange 邊做fyp
Exchange間u 又chur到喊
搞到又唔敢成日去玩
又要驚返到香港交完fyp之後搵唔到工

唉。。。
雖然係咁 其實都無後悔過嚟Exchange
自己一個放任自由半年真係無咩機會

final semester exchange?

我依家都成日望住啲人story 係灣仔 中環 翻緊工

唔得 compulsory

係美國exchange?
Grad job番去都真係幾難搵.....

屌 好葡萄 我仲未去過R洲

Penul

咁你果時係邊度exchange

係加拿大Exchange緊

唉。。。 見係香港啲frd有啲都已經搵緊/搵到gradjob 甚至手揸幾個offer
我就仲係到9下9下咁上堂

defer一年試下？

US

I know that feel
我依家收到仼何apt teat VI都做得好頹...

要做apt test 但知做完佢都唔會理你

聽過有啲神科人係exchange緊人地請佢返黎做interview

認同濕鳩科做極都係濕鳩工

專科直頭唔洗intern 都大把人請啦

唔使神科，出得起錢嘅post自然會出得起機票酒店，一個月四五萬人工自然出得起來回econ機票+酒店，intern都一樣，不過哩啲都係sem 1先會發生嘅事了

都要cv/ background 夠靚仔先會出錢請佢地番去嘅

ching 我冇睇錯你係自己quote自己?

大家搵成點 可以做d咩留一手準備

巴打係咪都係去多倫多?

我都好想知可以做咩 已經係崩潰加自暴自棄嘅狀態

瘋狂send cv 其實喺香港嘅咪又係一樣 第一步除咗狂send cv就只有等運到

咁搞法唔通真係要去到五月返去先搵

恭喜大家黎荷蘭中伏
但荷蘭唔係通常7月完 點搞到八月先返香港

荷蘭一個sem真係好長⋯⋯返中學咁 伏已中

您係邊間

University of Groningen

喊出黎

我地有個細tg group

係瑞士exchange緊 啱啱先打完CV報工